---
layout: page
title: Локальный kubernetes кластер
description: Локальный kubernetes кластер
keywords: devops, containers, kubernetes, kubeadm, локальный kubernetes кластер
permalink: /devops/containers/kubernetes/kubeadm/
---

# Локальный kubernetes кластер

## Практические задачи

Deprecated конфиги можно автоматически проапгдейдить командой:

    $ kubectl convert -f my-old-config.yaml > my-new-config.yaml

<br/>

### [MetalLB (Load Balancer) в Kubernetes](/devops/containers/kubernetes/metal-lb/)

### [Kubernetes Ingress Controller](/devops/containers/kubernetes/kubeadm/ingress/)

### [Persistent Volumes и Claims в Kubernetes Cluster](/devops/containers/kubernetes/kubeadm/persistence/)

### [Логирование, Мониторинг, Визуализация](/devops/containers/kubernetes/monitoring/)

### [Устанавливаем WEB GUI для управления Kubernetes кластером](/devops/containers/kubernetes/kubeadm/gui/)

### [Переименование узлов Kubernetes Cluster](/devops/containers/kubernetes/kubeadm/renaming-kubernetes-nodes/)

### [Обновление контейнеров (Rolling Updates) в Kubernetes](/devops/containers/kubernetes/kubeadm/rolling-updates/)

### [Upgrade Kubernetes Cluster](/devops/containers/kubernetes/kubeadm/upgrade-kubernetes-cluster/)

### [Horizontal Pod Autoscaler in Kubernetes](/devops/containers/kubernetes/kubeadm/horizontal-pod-autoscaler/)

### [Setup Lets Encrypt cert-manager in Kubernetes Bare Metal](/devops/containers/kubernetes/kubeadm/lets-encrypt/)

### [Настроить использование DNS google на нодах kubernetes кластера](/devops/containers/kubernetes/kubeadm/dns/)

<br/>

### Examples

### [Разворачиваем приложение из видео курса [Stephen Grider] Docker and Kubernetes: The Complete Guide [ENG, 2019]](/devops/containers/kubernetes/kubeadm/grider-multi-pod-app/)
